\section{Comptabilité / Gestion}\label{sec:article 22}
\par \quad Il est tenu au semestre, une comptabilité en recettes et en dépenses (ou selon le plan comptable associatif) pour l’enregistrement de toutes les opérations financières. L’association \animest ouvre son année d’exercice le 1\ier{} janvier de chaque année civile et la clôture le 31 décembre de la même année. Les comptes sont soumis à l’assemblée générale dans un délai inférieur à 6 mois à compter de la clôture de l’exercice. Tout contrat ou convention passée entre l’association d’une part, et un administrateur, son conjoint ou un proche d’autre part, est soumis pour autorisation au conseil d’administration et présenté pour information à la prochaine assemblée générale.
